立場：貼連儂牆被拉最多罰300蚊 點解大家要驚呢

最近很多人討論「黃色經濟圈」，指它對運動的持續發展具有深厚影響力；但其實連儂牆也是必不可少的抗爭工具，少了它，運動能量也會大幅減弱。

為什麼說連儂牆必不可少？

第一，它的文宣作用非常廣泛，能跨多個層階，包括年齡層、同溫層、社交網絡社群、階級，這絕非單純在 telegram 、facebook 或 instagram 大力宣傳可比。

第二，連儂牆的作用不只在內容上的文宣，它深入社區中心地帶，圖像化及其廣泛性也發揮了象徵作用，令社區內的人不知不覺間更感歸屬感和團結，有助凝聚力量。

可惜的是，最近的連儂牆愈來愈少，這固然是因為「撕紙者」行動非常頻密，二是警方濫捕，所以即使「撕一貼百」，還是換來「貼百撕百」和被捕的代價。

法律代價是許多市民擔心的實質後果。只是，我們也不要太恐懼，先自亂陣腳。沒錯，在公眾地方貼連儂牆的確有機會觸犯法例，而這條法是《公眾衞生及市政條例》第 104A 條：

(1). 在下列地方不得展示或張貼招貼或海報——
(a). 私人土地，除非獲得土地的擁有人或佔用人書面准許；
(b). 政府土地，除非獲得主管當局書面准許。
(2).任何人在違反第（1）條下展示或張貼招貼或海報，即屬犯罪。

而如果干犯第 104A (2)條，經過定罪，被告人要交付罰款300元及移走（預算）費用。

簡單地講，貼連儂牆即使定罪，最多罰錢，唔駛坐監。

而且，貼連儂牆未必犯法；因為，如果貼連儂牆係一種表達示威或意見的方式，那麼它有機會受到言論及示威集會自由所保障。在 Chee Fei Ming v. Director of Food and Environmental Hygiene 一案中，法官便曾指法輪功的橫額或標語屬言論及集會自由保障的範疇。

相反，撕紙者反道可能因為毀壞他人財產而有機會觸犯刑毀罪（不過入罪機率很低）。值得一提，警察其實並沒有成為「撕紙狗」的權力。雖然 《公眾衛生及市政條例》第 104C 條有提及「將招貼及海報移走的權力」，但此權力的行使機構是食環署，而非警務處。

當然，在現今警察選擇性執法，濫權、自己知法犯法的情況下，人民的自由一定被打壓；政府連這麼和平的活動也容納不到，可見其威權特徵。

我們應該好好保護自己，但不等於要畏懼到什麼都放棄不做。現在最重要係，大家先摒除錯誤的恐懼，再係保護自己的情況下發展連儂牆活動，繼續遍地開花。

被告人要交付罰款300元及移走（預算）費用。

個數任佢作啲清潔工人得40$一個鐘

BTW 大家一定要KEEP住貼

推

[警世文]或許從來沒有人想｢捉鬼｣，我們只是在提防｢鬼上身｣

［正視聽］叫人唔好屌狗果d請入

push

睇用咩貼啦
一用噴佢就話你破解部牆

推！！

黑警會沒收晒你啲衫褲鞋手機
仲要坐48個鐘
PS小心呢隻5毛一鋪過

一定要KEEP住貼

屌你樣樣都有成本 有不反嘅遊行都可以比狗咬坐48 咁係咪乜撚都唔做?
前線一拉 斷正隨時坐幾年 連儂最多咪48 加 幾舊水
人人付出能力唔同 自己考慮要做咩
作者係想大家唔洗過份擔心 唔係不顧後果

up

依個要推
依幾日都有去整
自己一個整得唔快

連儂牆係好重要

捉到亂鳩落刑毀加襲警再搞你幾個月，唔好用正常司法300蚊就搞掂睇件事無險可守囉

推推推

一鋪過 叫咗你睇路，又喺度散播未經證實消息，準備又bam

要罰$1500
之前收過

一早封咗隻五毛，放心

問題係手機沒收可大可小
都係小心為上

抗爭就係咁架啦
你估對家同你玩泥沙咩

講真話都比連登仔反，笑撚死

前提係有樣野叫執法不公

【第廿壹期牆紙】 2020·願

FB :
TG :

應該係1500，定額罰款黎

推行動post

得喇得喇 唱雙簧 都係想比人block 啫

一早封撚左.
btw. 想問有冇案底

p

屌你倒數嗰日條友食甜筒行過都可以俾人拉啦

佢要玩嘅話，移唔走要打咗幅牆，再補返幅牆，慢慢同你計

仲低消過跳閘斷正

咁講啦
法理依據固然要識
濫捕情況亦不能掉以輕心

係，其實仲平過綠卡比人捉，而且以表達政治訴求來講，用處大過綠卡好多

最緊要有哨

宜家好多唔係淨用膠水..比人告刑毀,因為還原唔倒..
唔係剩係告標貼呀...你肯定係罰300?
唔好9吹wo

111 重建連儂

連登仔最愛嘅大快活
所以茅事嘅

最少＄1500 ，
之後坐48小時
再告刑毀，告到係要坐！

7月時班狗已經係咁告，
反而立場篇文有啲誤導！

有最少200個手足被人拉依條罪

唔帶咪得囉

瘋狂貼

好多廢老睇

其實還原到都係刑毀，案例只要對方要用 extra cost 去 remove 就算刑毀架啦！

上黎發表都拉架....
坐喺屋企念力抗爭啦

仲會告非法集結同暴動，
暴動多數排期太耐告唔入，
非法集結+刑毀通常藍法官會判有罪！

有手足係入面坐緊！
唔係點解5大訴求咁重要！

塊鏡反光

借位
[推上熱門] 主線任務以人權法為武器爭取普選立法會 + 輸打贏要戰術

世界呢排咁亂，
美國同伊朗成日話要開戰，澳洲山林大火，印尼水災，
正常黎講，外國唔會點講香港。
但係！歐美議會仍然關注中國及香港人權與民主議題：
琴晚美國CECC公佈左關於中國人權及法治的報告，亦就中國事務召開週年會議；
今日眾議院過5G法案（對抗中國華為5G發展）；
歐洲議會人權委員會亦有表明支持香港人爭取人權。

不過最近少左手足上twitter，
好多外媒報導tweet都推唔上千rt

香港手足可唔可以都繼續努力，
唔好浪費國際對中國人權問題及香港的關注

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

Who?

移走費用吹大，幾百萬清你幅文宣一次。

中國肺炎

1.11 全城連儂日
我要見返撕一貼千嘅牆！
1.12 愛丁堡

*不捉鬼
*屌狗睇時機

黃店賀年食品

印Label紙你岩唔岩? 成本仲低啲, 比個教學你

普通嗰隻printer label紙
好似好易甩？

因為佢濫捕 誣告囉，文中前題係如果到今時今日佢仲依法辦事。

休息夠未

貼完之後捽實佢其實好難甩，如果有時間捽的話

連儂遍地開花

貼還貼 記住唔好落單!!

而家係會告刑毀呀屌

聽日就全城連儂日啦, 大家要印埋貼紙比朋友貼呀

用label紙，貼在巴士車身，變左流動連儂牆

求樓主頂置 呢個先係正確思路

Push

要抵制八達通，用散紙搭車

市政條例點拉？最多咪出告票，要拉你就咩理由都得啦。48都驚？

刑毀，屈咗你先

小弟認為跟本唔係驚犯法, 驚比D黑社會斬多D

有無案底？

又係你唔該你啦

其實我同啲手足直頭教大家print落貼紙
仲出埋示範 但超級難推
出到第三個post 啦～你認同嘅話就入嚟支持吓我哋啦～
---------------------
[行動]文宣都十八區開花 A4 label周圍貼 (更新:大量現成圖 即print 即貼!)

你用不推文!

錯手

Click 入去俾立場賺廣告

真？ 有冇案例？

cash is king

pish jor

手足自己一個小心

重點係自問會響其他場合做野嘅真勇武手足
就唔好出去貼喇
任何情況你地比人抄左牌都好危險

你諗下點解警察可以拉人好過啦，掉垃圾都係千五但有無防暴圍鳩你?

Push.

光復連農

有啲香港人潛意識仲追求緊零成本抗爭
講得衰啲即係極端投機
想追求非常難實現嘅嘢
但同時只想付出非常少

講一半唔講一半都叫正確?
叫人衡量風險就應該寫晒正反兩面
唔係就咁拋句最多罰三百出黎
講到好似仲可以信執法同司法機關咁

佢係告刑事毀壞

我記得天水圍果次睇片 見D曱甴話係刑事毀壞 到時charge咩任佢地定

香港有撚法律

係囉, 講一半唔講一半...
如果只係罰錢了事, 我豪俾佢, 加多個零, 罰3000又如何

聽日大家一齊光復連儂牆

貼紙師

再推

如任何人就第104A(1)或104B(1)條所訂罪行而被定罪，則作出定罪判決的法庭可命令該人繳付將犯罪所關乎的招貼或海報移走的費用或預算費用，以附加於該人因該罪行可處的刑罰上，或替代該等刑罰。

法庭唔可以亂判 個數要有根有據

一早block左

d狗會話你用強力膠水破壞牆身 告你刑毀

如果俾狗兇 同佢講叫佢同你律師講

拉你跟住打你一鑊
斷咗骨係咪你賠醫藥費？

比狗兇係另一回事 我只係回應罰款個問題
平時少人就驚 11號光復連儂牆 希望每個人都出啲力

個問題係 就算你無犯任何法佢都可以搞鳩你
黎到今日手足都知啲狗係癲
但唔代表連最低風險嘅抗爭都唔做

300蚊係細數，遇著那些藍絲又失控就麻煩，每次我都在背後看著年輕人去貼，但大部分佢哋在半夜出動，我等老人只能見一次，看守一次

on9 警例 法津一早失效啦 假法治告你暴動都得

要拎野黎拗果陣連登仔精神分裂又信番香港法治 淨係罰300 罰完放你食tea

😡

係呀屌你老母不如我畀300蚊你示範下畀我睇呀
你去痴我報警睇下係咪真係三百蚊咁簡單

push la

但點阻止佢扣留你48個鐘

立場唔示範吓？

1. Hardman v Chief Constable of Avon & Somerset

Nuclear victim graffiti done in water soluble paint claimed no damage as it would wash of in the rain however court stated there was no need for the damage to be permanent and the cost incurred by the council can be evidence of damage.

2. Roe v Kingerlee

Smeared mud on walls of police cell, cost £7 to clean. Court concluded damage. Damage is evidence but not a requirement.

香港無記錯連條例都同英國一樣，跟返英國案例就不在乎最終是否還原到，個核心係只要你行為影響左物件本身既 value (不論分毫) 或者係對方因為你既行為而洗左錢去還原/清潔都算係被 damage 左。最高要坐十年架！！真心立場篇野伏伏地！

係屋企坐48最有用

而且，貼連儂牆未必犯法；因為，如果貼連儂牆係一種表達示威或意見的方式，那麼它有機會受到言論及示威集會自由所保障。

可唔可以申請禁制令，禁班狗9拉？

用白膠漿貼文宣 組隊同搵師奶做哨

根據現有程序係咁做
現場捉佢襲警,未能出示身份證明文件,拒捕,同公眾地方行為不檢
男既 入去比警甴練下拳練下棍48小時候好快過姐 出番嚟應該斷幾條骨又唔洗上庭
女既咪入去幫警甴解決性欲囉 又唔洗上庭既

屌你老母 班政治kol 落去貼咪300 囉 普通人去貼變撚左浮屍啦 柒下柒下

咩都唔好做訓係屋企

用下你個柒腦 我咁多句係針緊300呢樣野啊手足
無人講過唔好貼 只係貼都要有政治人物照撚住先好貼 or 區議員可唔可以做多啲呢

通常拉連儂牆係因爲有班pk藍絲做報警L
然後班狗裏應外合，話你組差辦公之類

但係有機會俾人斬，俾人告非法集結，
藏有攻擊性武器作非法用途

一早block 柒左

不如list 下咩係"安全活動" 照野比人9拉都唔反抗
反而限制自己 逃避 係應該集夠人 日日去痴文宣
同時區議員一齊用唔同方法做 區議員呢幾日做幾多野 撚到班少數派日日黑面 區區都出聲明屌黑警

如果無錢既手足可以眾籌

補充番，噴牆係當影響牆身原有結構 一般係當塗鴉or刑毀處理。 所以建議閒日用紙張比較好。

旺角晚晚果d大波海報點解從來無人執法？

你死啦，連登係不能講真話只可以盲撐及推人出去衝

法治撚食屎啦，俾人斬傻左？定左膠唔睇新聞？

40藍絲毀連儂牆打人 警護送搭的士

修例風波：闖將軍澳連儂牆斬3男女1命危 涉案男子羅湖入境被捕

【抗暴之戰】大埔連儂隧道19歲青年遭劏肚 22歲內地刀手警署自首

推

我今晚就用屋企部機印一大疊去貼

法律上，不是實際上，法律上，如果你涉及的罪行在首犯是不會被判監禁，警察並沒有權利作出拘捕，佢可以問你攞地址比告票你，記住，法律上，未必等同實際上。

喺廁所痴

算刑事case 咩？

捉到開告票就走得啦要 話？？

係 所以？
好心你啦 休息下 上返去享受下 連登有咩用

300$你比？
叫你班支港人捐返七千萬出來都唔得啦

集夠人咪驅散 同 拉
唔好為啖氣 你要諗貼文個班take risk 既接受程度去到邊先啦 從來人多唔代表有用 啲曱可以照咬

唔係想割席
但依d爭論位， 泛民班大狀永遠唔出聲
全部後知後覺

非法集結， 擾亂公安
咁多野， 好心出下聲明屌柒黑警濫捕
當儲下black and write子彈都好

因為香港大部分人都係得把口，長期抗爭同反抗只係講出黎，小小野都唔肯去做。又話驚呢樣又話會搞親其他人

正常程序就係囉,
但比POPO 捉, 玩返你兩晚, 再罰你錢

點樣judge有冇影響value?又係黑警舉證？
如果貼街招係一定影響value/ extra cost for remove( 搵外判食環清）
咁依條貼街招罪仲有咩存在價值？

試過被捉要抄牌留地址話寄傳票罰1500 但冇拉返去48 暫時冇左消息冇收到傳票

新聞成日報黑警用刑事毀壞 捉連儂牆手足，

即係吹水想嚇人

班仆街狗用刑毀去兇班和理非 (包括我)
貼緊野果陣真係比狗咬都唔知
就算佢告唔入 淨係拉你48都麻撚煩

LM

因為會俾人抄牌

連登仔：人血饅頭 鬼 自己唔識搵嘢做？

貼街招咁咋嘛

而定做咩都有成本都有被鳩拉嘅風險，總之手足萬事小心

我睇唔到#4
佢講咩

所以個問題係
假設遊行大圍捕
集會大圍捕
文宣大圍捕
和理lunch 和理shop 和理買照大圍捕 的話
什至所有抗爭行動都大圍捕
大家係咪都唔出街 日日係屋企？
政府就可以keep 住出聲明 運動已完

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想健康升級/心態體力提升手足參考

入黎補補正能量調整心態
個人夠正能量先頂到落去

自衞隊身體質素＆勇氣全世界都大有必要
香港人 only you can change yourself
未來嘅希望由我地做起

Step 10.心存希望 管理情緒
Heal yourself🌱
Free yourself 🈵
Free the emotion🎉
無論咩時間 心存希望
我的使命係帶希望比大家
我地一齊行落去
沒有處理不到的事
只有處理不到的心情
管理好情緒 有助我地做得更好
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎每日練習 突破舒適圈 比自己進步一下
🔥要增肌/提神/搵工/調理身體想心情更好歡迎黎搵我運動

利申：健康教練
啱嘅就聽下幫自己再幫人
唔啱聽我都唔會覆你
重點係大家Build up自信＋能耐做更強嘅自己

We can do it
香港人團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 大返佢地

永續健康身心 成功致勝
營養/心態歡迎搵我幫手
教完大家要做
香港需要大家
TG ME幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
支持升級黃圈 培訓人才人人出資資助小朋友就業
免費簡單健康分析
收費嘅跟進我都做
支持黃圈返正價出錢幫人
Nothing is free for granted
If you Learn, do help more ppl
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
Build up 自己自信 無狗敢搞你
如果你期望唔出付就會有結果
請你離開

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

你行過都可以拉你架喎,咁你係咪唔出街?

721 831 101 1111 1112 1117 1118

一鋪過=三毛

要搵人照住令個風險細啲姐
無人講過留係屋企 大家出得去就遇左做condom

有3個人就告非法集結
再告破壞社會安寧
有鉸剪告多條管有攻擊性武器

咩人會講同路人係condom

btw 馬來西亞己經拒絕所有黑警移民
美英澳己經有拒絕黑警例子
新西蘭拒絕警員子女留學例子
大日本國 大韓國 亦準備有禁制警員入境政策
美國亦對制裁警員政策進行中

係咩 好似一上court 即刻唔敢告wo 最後係無告 5千幾人踢保

馬來西亞己經拒絕所有黑警移民
美英澳己經有拒絕黑警例子
新西蘭拒絕警員子女留學例子
大日本國 大韓國 亦準備有禁制警員入境政策
美國亦對制裁警員政策進行中

其實condom 呢個terms 兩邊都apply 聽下手足點比紅官審 無咁出名既手足小貓幾隻渣陰公

見熱門又少咗啲行動po

行動po 求幫推
唔好意思 藉個位 p牌推唔到
人多地方記得戴口罩啊肺炎啊
！光復香港！

所以有和理寫 呢d 活動 同路人永遠唔會係condom
因為佢地 海外唔同國家一齊制裁香港警賊

馬來西亞己經拒絕所有黑警移民
美英澳己經有拒絕黑警例子
新西蘭拒絕警員子女留學例子
大日本國 大韓國 亦準備有禁制警員入境政策
美國亦對制裁警員政策進行中
台灣大選後 亦會有對香港警員有相關政策

咪撚傻啦 企係度俾佢拉
坐48小時 強制收手機
幾大我都跑

拉你入警署打呢